https://santeh-mos.ru/
Сотни материалов написаны о том, как выбрать душевую кабину для ванной комнаты, какие материалы использовать и стоят ли своих денег дополнительные опции вроде гидромассажа и тропического душа. Но на деле рассуждать нужно не об этом. А о том, нужна ли вообще кабина как компонент будущей ванной комнаты.

Мы привыкли называть душевыми кабинами сразу два типа конструкций: готовые «капсулы» из магазина и отсеки для душа, собранные по частям прямо на месте. Преимущества и недостатки и тех и других очевидны: первые можно получить сразу в комплекте и не заниматься поиском подходящих деталей, зато вторые дают возможность сделать именно тот вариант душа, который вам по вкусу и по карману.


Отношение к душевым кабинам серьезно менялось на протяжении последних лет двадцати, и похоже, для готовых кабин настали сложные времена. Большинство дизайнеров не используют такие решения на своих объектах — и вам не советуют.
Самым критическим недостатком, как правило, признают несовременную эстетику готовых сантехизделий. Собранные по месту душевые отсеки, наоборот, открывают невероятный простор для фантазии. Мода на душевые кабины с цветомузыкой и душем Шарко безвозвратно канула в Лету — и это очень хорошая новость. С эстетической точки зрения «космические капсулы» даже на пике своей популярности не выдерживали никакой критики: вписать их в ванную без ущерба для интерьера не было никакой возможности.


Так называемые современные кабины уже 10 лет как несовременны — с тех пор, как рабочие научились выполнять душевые поддоны из мозаики, а каждый мастер по стеклу может сделать ограждение на самом элементарном производственном оборудовании. Такая простая конструкция делает уборку душевой проще, саму душевую — неограниченных размеров и любой конфигурации под вашу квартиру

Немало вопросов у профессионалов вызывают и практические характеристики готовых душевых кабин — особенно их «срок годности» и почти неизбежные для пластика побочные эффекты. Строительные варианты в плитке со стеклянной дверью — куда долговечнее. Готовую душевую кабину лучше не ставить: пластик желтеет и со временем выглядит удручающе.
Готовая кабинка уместна при очень сжатом бюджете. Возможна также ситуация, когда душевая кабина имеет форму трапеции: мы не советуем это решение, но люди иногда покупают именно его. Во всех остальных случаях лучше выбирать индивидуальный размер, оформление и стекла. Основной плюс готовой кабины — это простота установки, так как не требуется монтаж поддона и слива на стадии черновых работ, специальная гидроизоляция, и есть возможность быстро и легко демонтировать кабину и заменить на другую. Такой вариант удобен для зоны душевой в уже готовой бане или в деревянном доме.